AM730: 移民沽樓潮繼續湧現 急讓筍盤大搜尋

賣樓套現拎錢走人喇喂

【HOUSE730搵樓大本營】移民沽樓潮繼續湧現 急讓筍盤大搜尋

癡線
樓價膏糕高

後生啲都唔會諗喺香港買樓啦係咪
一嚟勁唔抵
二嚟等於將自己啲資產綁喺香港走唔到

假如樓主開呢個貼係房屋台 我包你即時仆街含加剷
但宜家都唔敢擔保房屋台會唔會全面進場

支共又想玩沙士嗰套技倆

係你迫我走人

其實賣咗層樓去到外國換間 house 再返份 g 油工不知幾爽

房屋台全面進場：小朋友你讀多幾年書先，而家最多係橫行

低調低調

我90後，以我自己身邊所知既買得起樓或買唔起樓既朋友都已經唔再考慮係香港買樓

剛需已經唔係考慮問題 樓市高低唔再關我地事

我地會努力搵埋呢幾年錢會睇下走唔走到 因為我地徹底意識到香港只係適合賺錢既地方 而唔係安居既地方

同價位都唔洗
買間龍床盤既價錢2/3 or 1/2都可以買到好大（當然睇你買係咩位置）
再打返份濕尻工，星期六日出去釣寒魚放下狗，行山滑雪.....

舊年都重有考慮買
覺得租樓=幫人供，唔抵
依家？邊租邊儲錢，租到想移民為止

租好難儲，我而家想買住先供住先，就算將來平啲啲出貨當交左租咁...

仲有位自己屋企可以買炭 BBQ ，留香港就只有位買黎燒炭

無計，都係同女朋友夾租，好彩人工都過得去
慳啲洗都可以嘅
真心驚買完，香港再冧就跌價
就算唔跌，到要走果日想放都唔知有無人接

總有大陸人接既

全世界印左咁多錢...下刪一千字

大家差唔多年紀
但呢個concept喺我童年已經認知到

小學好想大個買村屋住
當時記得係150萬就買到
嗰時未知咩係通漲通縮
個世界未去到大學/碩士/博士畢業
淨係知18歲就成年做嘢
咁就計一般人出黎做嘢幾錢人工、每年人工升幅幾多
又問下屋企人同親戚每月大約洗費
零投資，齋儲
數數下約24歲就full pay到
嗰時好開心

之後我每一年暑假都有計數
最後計到我36歲先可能儲到full pay嘅錢
當時覺得好絕望
條數係無計錯
真係淨儲 N年後around係呢個數
但當時樓價已經升到車尾燈都見唔到

然後當時我已經知外國嘅樓係唔算貴
我第一個想法就係
我第日搵到錢一定會去外國生活

2000年要兩公婆夾份先買到
2020年係要四大長老幹先買到
呢個地方唔係俾人生活
連生存都好勉強 不如走啦
點解要靠上一代幹先有安穩生活
點解做個平凡人打份牛工無可能安居樂業

再用返出面個角度睇
香港的確係精英搵錢嘅地方
你唔係就麻煩你過主
只係你咁啱出生喺精英地方
你無特別優勢 但如果你有 請你用盡佢
然後帶住舊錢去你生活得開心快樂嘅地方過下半世

點知呢兩年個個都話好撚鍾意香港
對我黎講簡直係人生價值觀嘅衝擊

多錢，都唔代表要流入香港
唔好比美股啦
你試下將恆指泊埋去同日經，印度，南泡比
港女跑輸哂
最慘係拍埋去上證比都輸埋

宜家咁樣印錢都要落後哂，點解呢
自己計數啦

自住驚閪

醒小小
都一國一制啦
當你用800萬買間三房同係東莞200萬買三房一樣
喂我洗撚買你香港巿既樓咩

施永清條吸血蟲永遠係最大嬴家

無理由，AA話新樓賣斷，一定係樓換樓🤣🤣🤣🤣剛需

房屋台:你沽貨因住番黎連個廁所都買唔起呀

問題唔淨係咁簡單，係香港根本唔要某啲才能，有都無用，例如睇下創科搞成點
以後就係啲炒樓精英吃香

真係滿意香港某啲部份（樓市）就唔駛反政府啦，不過係一開始有啲建制賴晒落民生到就有啲人為反而反

外國買house 有車位有花園 基本野啦
有時個花園大到你唔想剪草就真
見好多人個花園bbq爐係好撚基本，仲大把人擺個大既吹氣泳池好撚正

哩個聽到真係起晒雞皮。
由細到大生活，學習，工作環境對後生一代都好唔友善。甚至可以話惡劣

上星期先睇完樓 有撚減過咩

你又睇得幾撚通透

炒車回憶撚

識得幾個人都辭職準備走

呢樣真，我果邊都係，做埋今年就走
去英國，樓都買撚定了

上一代炒到啲樓價天咁高
之後走去同班後生講，努(奴?)力啲做野好快買到樓嫁喇真係屌佢老味

am730即係廢老施，又想水9人買樓

唉連登仔學人講經濟

當鹿道立要用太公文匯fake news做判辭，你就知香港已經玩撚完

有人想接但見你走資就lock 你acct

上左熱門，房屋台aa狗全面進場

有武肺先走得咁慢姐

same

我見朋友三四百萬已經去左曼城買花園獨立屋已經萄葡了，香港三四百萬買間劏房，仲要依家乜都全面支那化，過多兩年話唔定又學支那整啲六七十年期權樓出賣，依家仲有錢走去上車就真係on99，有錢直接移民算啦，等班大劣閪接火棒供餐死做韮菜

賣家要走人急套既話 佢點都要賣
我睇成交就見真係唔少劈價盤

香港有層1000萬樓 （真係市區周街都係）
外國用300萬大屋 花園養牛都得 有埋泳池養鯊魚
700萬慳慳地做下簡單投資 都夠過世

依家咁咪好
有人辭官歸故里
有人漏夜趕考場

識好多人腦袋思想已移民去外國

仲要而家未開番晒關

生癌五毛分身

Yes 依家得本地買家急走果堆理論上點都要劈住走

個個咁諗。樓價你話升定跌

如果唔移民外國咪買層大灣區珠海囉，百五六萬兩房，香港買埋架車，日日港車北上，夜泊珠海日泊香港返工，要奶共仲多嘢奶啦

幫人供哩點根本ON鳩，你去租酒店係咪幫人供酒店？
而家仲買樓個D一係港豬一係ON鳩，自己攞條狗帶鎖住自己送比支共

有幾多急走
呢幾個月狂睇細價盤，根本冇業主劈價急放，新盤本地買家都搶崩頭

入緊黎

一線城市住返幾年，搵到份二、三線城市工就發達，到時真係輕鬆住大屋

事實真係
買香港樓不如買大灣區
反正背靠祖國不如靠緊d

我細細個已經咁覺得

真，係得香港人先咁戇鳩捱成世住垃圾屋

跌完都仲係買唔起

無錯 樓價有得高高高係因為不斷透支年青人既消費力 美其名叫有父幹 結果咪又係幫地產商同銀行做奴隸

我都係90後 靠自己買得起 供得起都唔會係臭港買樓 移民走資攬炒係香港唯一出路

錯concept其實買左=儲錢
因為供左落去，第時賣返，舊錢都仲係你既

租樓就現兜兜冇左

就算你話驚跌
你自己計數
600萬樓跌一成，就冇左60萬
月租1萬6千，租兩年都冇左38萬4千
邊樣風險大

所以如果係驚跌既，就繼續同屋企人住住先，要搬出黎既，買樓會係最好選擇

態度正確，與其留係度俾人剝削不如出去闖下，唔通真係返大灣區咩搵幾千咩，仲要紙水都唔平

屯門三寶比19年頭跌2-3成喎！唔啱心水？

房屋台班撚樣中撚曬毒 成個世界得買樓 睇見到辛苦 一日到黑就周圍捕著 減個十令廿萬已經打曬飛機射撚曬精咁 睇到都真係祝你好運

房屋台班業主來勢兇兇
樓豬快d走呀

個班唔係AA就係成世人投資落層樓
點肯面對大勢既改變

其實劈完價，都係高樓價黎

其實出去望下地產貼出來D盤.
以前700-800萬. 好少6百萬.5百萬直頭成日見唔到.

依家6百幾萬真大把. 5百萬唔少.

我屋企係。真係唔想剷草。剷完唔夠兩個星期又生返晒出黎。

同埋住兩三層樓高成鳩日要行上行落都咪話唔攰

下 你再睇多d啦我朋友前星期買左層低估價8%
仲有齊裝修

根本依家係成班地產佬托住個市
個個叫業主唔好減
就睇下托得幾耐

脫離被剝削被奴役既方法就係移民離開呢個臭港

冧係唔會冧, 不過如果唔冧, 升
你就係幫緊手令香港變得更痴線

你首期同其他野個筆錢，唔攞黎買樓放係到由佢？係，你可以話用黎投資可能會冇哂，但你都錯 concept，買樓都係等同槓桿預期佢會升，闕題只係機率上既可能性下正路升機會大DD，但換手計自由度/機會率計算上係差左十倍，哩D就係一般人唔會諗到既問題

無錯呀，你諗下，到時2047，香港一國一制，正式成為廣東省香港市，金融中心全面同廣州深圳合併，香港護照取消，買樓賣樓全部好似大陸咁有土地70年。香港學生全部要考高考、同中國學生一條隊。香港人可能去黑龍江、內蒙古果d山卡啦地方讀書，因為同咁多高考考生一齊競爭。
宜家廣州、東莞d樓都係200、300萬1000呎。香港就1000萬600呎。買黎做咩。

香港剩係適合搵錢，唔適合生下一代。就算你生左，你d小朋友都會怨你，就好似d連登仔怨老豆老母點解要生佢地咁。

移民潮其實都未真正開始, 大把人等緊英國疫情回落先開始放盤, 依家去果班只係先鋒, 人數都未係算大規模. 下年英國疫情如果回落, 到時身邊朋友一個一個咁走, 自己就會諗移民問題!

班AA依家仲講緊香港樓價唔跌係因為
1. 全世界印銀紙
2. 息低而且長時間會維持低息環境
3. 依家封關樓價都唔跌, 到時通關有可能又升過
4. 租金都冇乜跌過
5. 新盤一出就搶晒

仲有冇補充?

醒目既就去大灣區買

屍永青:「我睇樓價長遠都仲係升」

有疫苗 宜家唔買 到時三月又爆升

宜家去個D , 係有小朋友, 有D 錢, 個D,
一來為小朋友讀書, 二來自己有積蓄, 就算冇工返都仲頂得住
疫情好轉,就會到普通人, 冇小朋友, 錢唔多個D, 過去搵工過去闖

依家大手入市嗰啲多數已經有晒外國護照
隨時走得，只係喺度投資，一見到筍盤就落手
然後轉手買俾大陸人

成日講同一筆錢香港住得細, 外國住得大, 都幾唔公平, 亦都幾離地
連登仔日日叫人移民, 但近排香港已經凍到咁, 大把怕凍人FEEL到去外國再凍D就已經會卻步

巴打你應該係好醒嗰啲人

我出咗嚟做嘢先諗話計呢啲數
當時計儲5年錢就買到個2房
已經好開心好有動力
之後儲咗6年錢
當年睇中嘅單位已經完全買唔起
雖然而家有能力買啲細單位
屋企人都仲係叫我快啲入市
又係樓市橫行/gogogo嗰啲
但已經唔諗住買
所有心機都放落去移民
就算未必成功
都好唔想將自己所有嘢押落呢個地方

唔知係咪得我一個咁傻

一樣諗法工作關係應該要係香港留多幾年 寧願供住先遲d平d賣返出去

6. 失業率跌唔落 （升都唔過20）
7. 溶入大灣區後經濟大爆發（不要問）
8. 外資無走到（當睇唔到）
9. 無人移民（當睇唔到）
10. 移民唔會賣樓（當睇唔到資產增值稅28%）
11. 供滿比例歷史高位 （買賣股票都係唔駛借錢）
12. 大量中國有錢人填滿空缺（一廂情願）
13. 拜登上台解除香港制裁 （一廂情願）
14. 熱錢一定要流入香港樓市, 股市，實體經濟 （一廂情願）
15. 香港未來營商環境會更吸引外資（發夢中）
16. 全球在肺炎後，同全世界和好如初（發夢中）
17. 明日大愚的供應唔會影響長遠房屋供應（當睇唔到）
18. 明日大愚發債唔會影響香港信貸評級（當睇唔到）
19. 每日150人一定係有錢中國人 （一廂情願）

當你去過凍嘅地方就會明白外國凍只係得室外短短幾分鐘, 因為你上車落車時係冇暖氣, 一入到室內度度都有暖氣, 冬天其實好多鬼佬響屋入面都係著短褲!

外國一定凍嘅咩？
你有錢移民去邊都得
你可以去加州
可以去佛羅里達州
可以去法國南部
去夏威夷都得，日日享受陽光與海灘
如果鍾意一年有四季，唔冷唔熱，可以去溫哥華

個個都賣緊樓移民 樓市就快暴跌
地產狗d佣金一齊跌

重點：你有錢

唔洗出街返工咩, 你當去旅行既角度去諗移民已經係錯

鬼唔知咩,但大把人未上岸, 都要搵食果D點先? 叫人移完民就由佢地自生自滅?

最差只可以講要自己煮嘢食, 出去食好貴加税再加tips

買幾間都得

買樓唔同買股票，一隻正常嘅股票原則上要放嘅話任何時候都可以放得到。但樓只要唔升或開始跌，理性人就會觀望下一口價，呢個心理關口一破，樓價就會螺旋式咁跌。

你諗吓你去到外國有咩edge 囉
去得外國又冇足夠錢退休，預咗生活質素要跌㗎啦
大把local u grad 都失業，點解要請你hk 人，英文又唔native, cultural diff 又大
除非你係it, 醫護呢d 吃香行業姐

我住過幾年NY, 落雪行20分鐘返學都冇乜嘢, 其實凍唔係唔凍, 但唔係好似你諗到咁難捱囉!

利申 : 我好鍾意有四季分明嘅天氣!

我嗰team 30 人
15~16個人已經辭職移民

其實站在外國眼中開放俾你香港人移民, 真係當你難民咁看待, 即係覺得你地移得民, 就係為左怕左極權, 心理上會準備左放低事業財富去佢度苟且偷生, 即係你怕左你老豆老母, 要去投靠親戚咁

所以外國人眼中你班香港人過到去, 都係準備俾返D藍領職位你做, 同埋覺得係已經仁慈地幫左你, 所以除非你已經財務自由, 如果唔係要有心理準備

唔係wo 我去到係諗住 lead 住班鬼佬做野wo

點都好過做奴隸，遲早要強制打支那疫苗

am730都咁講?

唔可以繼續扮睇唔到

紅媒貼乜撚野link呀屌你老母

"咁唔鐘意香港未走囉"
"寧願去外國二等公民都唔留喺香港"
好得意 D長輩成日LOOP呢兩句 再加多句以前點點點辛苦點捱

大把父母唔介意去英國做藍領啦, 佢地移民無非都係為下一代. 有朋友做開保險經理, 早兩個月去咗英國做送外賣, 佢地唔覺有問題!

am730 樓市大好友

樓市大好友睇淡?

即係邊到先得㗎

利寶跌破300萬喎

買英國樓升好多

自己煮平到仆街

you sure?

邊度外國先
加拿大果啲城市直頭華人話事
人數多到其時番鬼佬都得

依家有youtuber教煮餸, 大把人去超市買餸返去煮啦

大陸樓有d都好靚
好過住劏房

其實做藍領有咩問題
人哋藍領人工係係同文職冇分別甚至仲要高過
係香港人先會覺得坐係Office就叫高人一等
其實就係低級職員

計左買樓利息未
full pay另計

有暖氣好舒服
去過外國未

房屋台超多藍絲，仲有班(自己無樓嘅) AA

嗰班友連喺外國生活超過一年到未試過，總係會覺得外國搵唔到食、俾人歧視、二等公民... etc

香港啲樓貴到咁，又細，管理費又貴
年輕一代根本好難買，去外國生活其實係唔錯嘅選擇

利申：有樓sss，跌一半都未去到買入價。

左手交右手拓市。 一街都係招紙賣樓。 政府你有錢咪買曬佢囉。

溫哥華

成日去啦, 有暖氣又點, 唔洗出室外? 冬天仲要日短夜長, D舖頭又早閂門, 治安又唔好

你講外國邊到
我都成日去
唔知你夜晚要去邊
正常都番左屋企
冬天快天黑好正常
有咩問題

唔少國家，剪草搵得多過會計師

聖誕快樂

啲價咪又係企硬 on9

細個住係Edmonton廿年
凍天唔係返學真係唔想出街
日日係屋企悶到發瘟

你適合返祖國

死港燦

呢排同朋友傾開英國樓價，一兩球已經有花園有真露台
香港樓真係唔係人住

澳洲揸住個牌指揮交通嗰個，年薪過百萬

適應問題

連登真係越黎越多藍絲, 有d係上左樓果d, 有d係離地留學生

Edmonton真係太凍

人地當我咩你理到咩

我只係知你留係香港連難民都不如

所以老婆唔肯跟我移去加拿大
依家等緊去綠卡去加州

AA 狗同班供供會圍咬樓主

又話無移民潮？

我又信 有手有腳 會餓得死
而家的年輕人生活優游，父母計劃晒 成家移民去到買埋屋
上一代嘅人拎住個喼咁就移咗民，我係講上世紀6,70年代
一路打工一路讀書，結婚，置業，組織家庭....人哋咪又係咁捱

個啲地方好適合平庸人生活其實

你禁一禁起底, 再諗下繼唔繼續覆佢啦

係架

好多價值觀係香港都好扭曲

咩都係錢

依家息口低你唔買, 高息先入場
低賣高買?

唔識普通話你都死將來

咁樣不如直接租，幾時都係揸錢靈活！
層樓要出果時，唔係你想出就出

多倫多萬錦都多

加州真係非常之宜居嘅城市

硬到10年?

其實移民不嬲都係全民運動
身邊藍到黑嗰啲中年中產從頭到尾打算退休移民 仔女咪又係送去外國
未有啲咩政治事件都唔會諗係香港過世同落地生根啦

係美國一樣咩都係錢冇錢真係唔好病

喺英澳加好啲，真係睇你去邊到

香港人係香港介意做藍領因為成世都唔會高過30k
做到中年就比人炒, 退休政府唔養要食自已

外國藍領高人工, 又唔會買唔起樓, 退休有政府養

係正常人唔係平庸，叻人去CA同NY啦仲留腥港
根本香港一早已經唔撚正常唔係人住嘅地方嚟
我喺香港時都叫年薪近百萬，唔係咩巴閉事但呢個收入都係top 5%，但我郁覺得喺香港生活時一啲都唔開心

後來移咗民去民主國做二等公民收入少咗，但生活質素同水平90度角上升

一批咗就放盤
希望唔洗劈好多就放到
不過市價減10%已經多人揾

點解講到藍領好屈就咁，以NZ為例，做電工分分鐘好搵過做Senior Consultant
命要收工就收工，冇手尾跟

年薪近百萬係hk 都係一般咋喎唔係平庸係咩

龍市剛需

重要收工就收工

通常有咗外國戶籍嘅先至會返嚟香港愛國
冇嘅先會諗移民
所以你話如果大陸廢除雙重國籍到底會有幾多人會賣樓走
冇嘅為咗走難而走
有嘅會唔會為咗放棄過外國護照留喺香港

係大陸都係架
有紅包先好去醫院
咁你正常做份工會比佢唔起醫療?
邊有免費架

度度都有問題架啦

但強國人包埋港人就係為錢
無人文觀
無情冷血

極權政府既維穩手段
就係要你係咁揾錢

咁你要用返一線城市同香港比
我見三藩市3房都要一百萬鬆d
每年仲有地稅係你買入價around 1%

老嘅都明，後生仲係臭港買樓係咩心態
戶口都比人話凍就凍，你層樓簡直係共產黨眼中肥羊
所有保障個人財產嘅法律已經俾支安法變哂廢紙，而家支那殖民者已經全面進場，遲d臭港就會變成新疆。仲留係到等入集中營世代為奴幫支那主子回血咩

流動性問題 你急要放就要平比人
同埋今時今日香港人啲錢仲放心喺腥港？ 我代表黨多謝你

型呀你

班賤民窮到只得錢

百萬年薪的家庭係香港的生活真係不如外國30萬年薪

屌我買Tesla唔好？話放就放香港樓睇長遠個勢真係唔覺得會升 香港變到大陸咁又唔係親生仔大陸邊會有大量資金黎買樓 買樓等於鎖死自己資金加上咁多雜費 無升10%都cover唔到啦

仲有而家香港政治同法律成Pat屎咁

你同李嘉誠比?

下

有BC都走咩玩法

唔好咁期待，我睇咗3個半新盤，同AA傾，都等緊佢減10%就可以成交，點撚知有兩個減5%已經俾人搶咗，有一個減3%就成交，AA話買家全部後生仔
我仲大尻個AA話依家咩時勢，我唔買可能無人買

佢咁叫唱好定唱淡？

我知好多人更有錢，但呢個收入睇統計處都叫5th收入人口，喺連登都叫top 1%啦 可能你fg時都50k啦，咪覺得平庸囉
但正如我唔會拎誠哥去做指標咩叫唔平庸囉

你係鬼佬？

你眼界會唔會窄咗少少

少咗3成啫 交完稅都唔稱唔上窮嘅

所以咪話依加啲人恨樓恨到傻撚咗 3%都沖 大家一齊唔撚買 打返低個價再入又唔係唔得 仆你個街就係有啲咁嘅傻閪叻唔切 搞到個市點手都打唔返低

對於我嚟講，屯門樓只值千零二千蚊一尺
而家連埋啲山卡啦都可以上成萬銀一呎我真係覺得痴晒線

買樓自住
- 供息
- 差餉地租
- 管理費
- 維修雜費

租樓
-就係租金
-水電

用萬幾蚊 就租到6-800萬既樓
供800萬既要幾錢

take home 係以前幾成到
一半？

公我贏 字你輸

唔明白成世供層閪樓都咁多人入火坑有錢full pay 都要諗諗

咁總有人覺得香港無事，仲將自己往後幾十年人生同下一代押注落去

身邊多咗好多考慮唔買樓 直接移民
有嘅都想賣

屌

你有錢就開心咩

我仲記得有一次記者會 又係例牌誠哥真心話時間
話香港樓市好多參與者 啲私樓唔係一般人買 話好有實力先好諗 話呼吸plan佢自己都唔鼓勵 覺得唔值得 仲叫人睇下外地樓 居屋果啲

你條柒頭剛剛先買左千萬柏傲莊!
水尻人移民, 自己就唱淡入市, 你份人都幾濕尻, 仲衰過藍屍

一邊唱淡水人移民

一邊自己入市

大家都共產黨領導，大樓新樓盤有70年，香港地租大部份只去到2047年，如果仲買十幾廿年以上樓齡嘅二手樓得番27年住，到接近2047年就任共產黨宰割，補地價續租，每間一百萬起到時又供過！

如果喺英國，地租得番60年以下直頭無銀行承做按揭

咁你返強國啦

有美國祖國香港3地親戚，最有錢就係大陸個個

有fd早幾日全家大細飛咗
但香港層樓仲未甩到手

佢自己走左

Agree

由鳩佢啦
真又好假又好
鍾意咪買多d囉

房屋台著名on9 AA 3zero 全面進場！

我買發展商一手樓，使鬼你哋劈價咩

你條AA，搵得嗰二萬幾蚊，就返屋企喫屎啦，買樓從來都唔關你事

更加唔好講係邊度生活

但係甘心用幾球野換個300尺嘅空間 真係太撚誇張 仲要講緊唔少係一成首期 然後個個月供撚到閪咁 分分鐘依加放多一兩日無薪假已經頂唔緊個種

Coco 哥！

英國計稅務由入境後183日後先計，仲有幾個月賣

Full pay嘅就是撚旦 反正香港咁多傻閪 實有人接貨

30年樓按，到2047時後繼續供到入和合石

D後生新婚完全係傻撚咗⋯⋯今時今日咁撚樣環境仲入市，仲要係好撚多呢種新婚客

都唔係總有人，係好撚多人

做乜鳩
我講緊移完收入少過以前3成但生活水平都高過以前，交完稅都都叫有嘢落袋你屌乜嘢
我技術移民做番本行收入緊係唔會好差要重新嚟過，關番大陸乜柒

區議員都準備dq 哂轉委任 啲人仲好似活係平行時空咁

講曬我心聲
不過我冇你細細個就咁識諗，但都喺出咗嚟做嘢之後開始覺得香港唔啱我住同發展，而家都儲緊錢準備走

一世平安

當一個城市變成咁 就算幾有錢都冇用

房屋台開始全面進場

心水清

AA狗，無圖嗱？

我今年動用咗$10,000,000現金投入股市，賺咗幾百萬嗰啲你唔cap 出嚟？

唔好淨係 cap 我啲物業啦

香港樓市唔係你啲傻Hi玩㗎，其實你都啱移民，不過驚你連去麥當勞買個包嘅英文都唔識講... LMFAO

香港啲痴撚線文化嚟 成日覺得結婚就要有層樓 再加上唔知邊度嚟嘅租等於幫人供嘅觀念 咪變咗點都要整層樓返嚟 問題係你依加個價根本已經唔合理 仲要咁樣夾硬上幫班友托市

所以咪話，香港人大部份都仲係安於現狀

收租嘅話，好多地方嘅樓都無香港咁高回報率

唔講幾多成啦，廢事比人知去咗邊以前喺香港都要交兩個月糧到，民主國無乜邊個低稅

但你要明一樣嘢，同一個收入=/同一個purchasing power，你喺香港做每件事都要交隱藏地產稅架 粗粗地預都係件貨/服務嘅4-5成價，仲要再交income / profit tax

外國真係扣完稅就你真嘅purchasing power

我個城市無問題

我可以話你知
我租啟德新樓兩房，業主1100萬買，550萬首期供$24000，管理費$2500

我租$18000

如果個業主繼550萬首期交俾連登仔投資8%回報，保守有50萬一年回報，平均月回報係$41000

你睇下房屋台d xxx討論區
入面成班業主仲講緊樓價升緊
見到平盤就話內部轉讓/凶宅

買得樓就係要考慮埋未來二 三十年既事

望到而家文化 政治 教育全部開始同大陸接軌 香港由以往既特別地位 變做中國其中一個城市
冇左「特別地位」 咁又仲有咩可以支撐住香港呢個「特別高」既樓價呢?

實在要買既話 寧願買深圳樓好過啦 起碼佢係大陸重點扶持既城市

佢地入左呢個post啦

房屋台點解仲未入場嘅？

條友真係唔識嫁喎
得閒睇下報紙都日日睇到d樓低價放出都係講大劣「投資者」
你話幾貴都有香港人入貨就真

睇你比人踢爆幾撚嬲，野野都係自打咀巴，除左老屈人係AA9都無其他野講

果句"我真係好撚鍾意香港"
次次見到都真係心諗 做乜鳩
個個講親呢句都係情感勒索
一話唔OK就會比人批鬥
同埋我覺得講得最多都係班走唔到既人
希望有人陪佢地一齊屎

入左啦, 個post開始變質
係到曲線圍威喂

係啊 其實股東大會個記者會佢成日提水 講真話

如果留意下時事.都知香港無運行.

美國制裁中共&香港 > 中共攪香港
> 全世界鬧中共 >
美國制裁中共&香港 > 中共攪香港
>....

香港每個月被制裁幾次. 中共同香港仲有運行???
米玩. 香港在一個無限死亡loop.

買樓其實無問題，但個價咁貴，市價減10%其實都已經好公道，賣家係仲有得賺，大家都估唔到未來，
但好撚多後生新婚嘅，減3%就衝入市，完全唔知想點撚樣，呢個情況出現喺半新樓有會所嘅盤係特別多

嬲你搵得二萬幾學人喺香港買樓？

LOOOOOOL

成日都想外國買屋住移民unun 腳

利伸：一百萬都無地底泥

最撚恐怖其實係岩岩好夠比一成首期個班 屌你人生好似得返買樓 日撚日捕著曬 跌三幾個percent就失撚曬控咁 大佬依加咩時勢 咁博法為咩

屌...好撚葡萄 你哋就好

房屋台班on9唔係非一般既on9
有冇樓都好,依家移民真係高左,唱好都冇咩用,要跌就跌嫁啦

此post 準備已完

不嬲都係嫁啦 嗰時有同一個美國一個德國人講香港樓價 話估唔到香港人咁光鮮咁做得野 竟然會住得咁慘 幾百呎住成家人 係佢地國家依啲已經叫窮人 不人道

笑 咩叫驚跌
根本就會跌 唔好將跌呢回事當係未發生

佢地d討論仲係講緊升得好快, 再遲買就買唔起咁 平行時空

就係講緊呢班岩岩掹車邊 岩岩好上到車嘅人痴撚線你拎著幾十萬 好心就睇定啲先再算

又比人加租到$18k

保證年回報8%？ 抵你做交租師

其實你交租用業主嘅角度睇野是咪戇鳩？

啱呀 事實證明好多人準備走
講咩都無用

個個post比我撚完柒左就潛水

加洲就快新law 搶嘢加襲擊免罪Beverly hill應該日日purge 啦

3zero 你咁有學識，不如教下我哋啲連登仔喺邊度生活會好啲 (唔好淨係講錢，因為你冇)

多人移民對你有咩影響？ 做乜咁愛黨？ 其實你係咪黨員

完全同意，我都係咁嘅心態去講價，我係無BNO，無U grad，走唔到先買，我唔買，業主應該都賣唔出，點撚知現實世界話俾我聽，大部分都係傻尻嚟，減少少就接

連登啲分台有啲似美國聯邦
唔同台可以屌到人地開花

完全同意, 儲完錢真係好快D走

求撚其睇下英國, 唔去d天價地方
去曼城d治安唔差既地方,例如stockport
例如下面果間

我無學識架，淨係中意撚下戇鳩仔
又成日比我撚到潛

2020 年你最戇鳩就係挑我機，我見你一個post撚撚一次

窮閪學人買樓

唔少投資都保證2%一年
550萬*2%=11萬/12=9k
18k減哂供息差餉管理費維修保險
可能有賺既

前提係樓市平穩

你估依家大富翁呀?
賣俾銀行銀行同你食晒佢?

冇人接貨你賣乜柒

好多女都想脫貧，冇樓真係冇得傾
有個得米6都冇既四眼會計叫雞玩figure既咸濕毒男
就係有2間已經供甩既私樓，大把女排住隊，上到屋企見到D figure 仲話「你好有品味呀！」

香港賺錢易只不過係榨晒晒d非專業/藍領人士

咁樣叫撚，多謝
你就比人圍撚唔知幾多次

樓台同波台完全係支那同北韓咁款

認住呢條身體最誠實嘅柒頭呀

有你嘅post就變得不專業，不認真和像馬戲團

唔想討論喺邊度生活嘅，你就返去房屋台打飛機啦

我都有層斷供自住市區樓
成日好想沽出拎返一千萬
放入美股滾大佢都應該夠租樓

不過屋企人永遠覺得股票同現金唔實際
磚頭先最穩陣

miss咗成個美股升浪

成千萬
不過兩老唔濟就無計

我無意攻擊，但你呢個諗法我十幾年前開始係舊登都見好多，當年係咁吹中共會倒台，樓價點會值咁多，買既人都係傻9之類，當年我都係一份子。但經歷多d之後，就發現現實就係呢個世界會有佢既一套生存法則，即係有錢人會繼續更有錢，窮人繼續窮，傻9往往成功過聰明仔，聰明通常反被聰明誤。唔係叫人入巿買樓，只係要諗下如果唔做呢個動作既話，係咪會有其他更好既動作，又有幾多人有資格能力做呢個動作，無既話d人最後自然都係返番去買樓。

佢同屈機男都係傻鳩黎

走唔走到. 係有無決心.

英國BNO已經講緊太空人計劃.(未知詳情)
如果佢容許父母有BNO.
成年/未成年子女只要取得父母有BNO資料.
就可伸請5+1計劃.
咁7成香港人都可以用5+1過去英國.

條友個tone完全同藍絲廢老一鳩樣, 凍又唔凍得, 去到外國就睇人面色做二等公民, 點解響香港做白領人士要去外國做藍領!

西環又可以掃物業

但係呢刻我幾個fd都係諗緊買樓

後生嗰啲唔移民都未必買樓啦

有幾多香港人買樓不是有投資目的，坐等升值，
或是諗住出租俾人幫供樓 ?

買左樓又不是不准賣，有被綁住的感覺只是心理因素o者

結婚另計
身邊有朋友呢排買咗，因為結婚

我鐘意香港的人，文化同地理

制度未被共匪搞彎前都叫過得去

可能樓跌返落十年前你同你既FD 唔會咁諗呢 ?
不過我覺得冇咩可能

其實依家全球經濟你用textbook果套去睇真係仆硬街, 明明武肺搞到全球經濟停頓, 但DOW都唔跌仲要高位徘徊, 有幾隻股仲要創新高. 香港樓市又係, 明明周街都係吉鋪失業率又升, 但樓價都係唔會跌!

好明顯依家全球政府都用自己方法去影響經濟, 明明跌嘅都會升, 但問題係依種操作可以維持幾耐?

現實d咁睇，有幾多人真係好有決心，有決心離開舒適圈既人永遠都係少數
我自己有決心，我老婆都無決心
我比自己做太空人，其他家人全部反對
鬼唔知果到自由d, 屋大d平d, 教育好d，長遠一定係移民好d
但過去無錢使，貧賤夫妻百事袞，短期都無信心，挨唔到，講咩長遠，最後好多人既諗法係倒不如留香港，反正而家未死得，仲有工反有收入，掌握到短期未來。
大把呢d case, 其中一個問題解決唔到，或得唔到共識就移唔到民
所以唔啱聽既我都照講，會移民既人，會好快就走晒，無決心既，幾年後都唔會走，所以d樓價而家平水或跌一陣，好快又會高

回應你個問題, 依種操作可以維持幾耐
我會答: 永遠都係會升, 即使呢樣野好假, 或者中間真係有跌, 但其實永遠都係升
真正既有錢人只會更有錢
我岩岩畢業果陣都見我做果間公司, 年年都話公司今年要升十幾%業績, 心諗你都ON99
但我做左5年,6年, 7年, 現實就係, 佢年年都做到, 仲越做越勁, 結論係有錢人自然有方法
經濟差, 影響既只係窮人, 有錢人就算環境點差佢地都會搵到方法令自己更有錢, 然之後經濟好既時候, 有錢人就更更更有錢

醫護嘅話除咗醫生外
其他都唔太認受香港嘅專科學位或文憑
要喺堂地由頭讀過 始終佢地都想保護返自己本地人就業

似日本囉 依家根本冇人想生仔 連結婚都少
如果真係一支公 買唔買都冇所謂啦
同埋講真 上次同兩個鬼佬傾香港樓 佢地話唔好睇價錢 幾百呎一家人住已經on9唔人道 莫講話仲要供咁多年 我答香港人世世代代都應該會延續為蝸居奮鬥一生嘅傳統 佢地覺得好值得

清真係好怕凍

不過又咁講, 美國我唔知, 但支那由入咗世貿之後真係風山水起, 尤其2008年之後果幾年, 美國歐洲因為金融產品奶晒嘢, 得支那可以獨善其身, 而香港個市都係由果一年開始變9成靠支那!

但隨住美支貿易戰, 我唔覺支那有能力好似2000-2017年果時咁經濟年年有增長, 所以你話香港隻無型之手可以托幾耐, 我個人就唔睇好!

英國祇要唔住倫敦，大把2 球 到3 球屋仔，慳慳地2 皮野生活費有排食

邊個話冇?

愛蟈藍屍仲唔接貨

用港樓400尺價錢已經可以喺文明國家買獨立屋
#支那係野蠻国

係香港賺完過去買先叫容易
英國稅正常返工都最少交20%稅, 再加12%NI, 再交下Pension其實都無左近3成收入, 平時買野本身又收左20%VAT, 仲要d工收入係收過香港一大節, 要係英國返工賺錢買樓其實唔易
所以D上左一半/上晒岸既人既人移民先著數
年輕人過去都係好難買樓

消費另外一個角度就係永久減少自己未來嘅收入，所以儲蓄投資先咁重要。

例如你用咗一千蚊買嘢，機會成本係冇咗投資機會，你每年收入減少五十蚊。
冇錢其實係指冇用作生產嘅資本。

明明樓價仲升緊
留港撚邊有膽移民

正苦

有資產，去外國咪輕鬆
冇既，諗住靠uk 收入買，難啲
係咁易用uk 收入買到，當地人會唔bid up 個價錢？等你買？

想問邊度升緊？

接左貨你就可以幫上一代完夢 買樓致富
你買左樓就可以有樓供了

2%不如算啦！同地產市度掛鉤嘅恒地，會德豐囉 6%
550萬*6% /12, $27500/m,地產市度好咪股價升囉

咁多年黎都係讀香港所謂啲乞食科
仲要係最想讀嘅香港無大學開科
焗住揀科叫做有啲興趣同能力嘅讀
你唔敢叫父母洗大錢供你去外國
因為回流香港嘅話只會嘥錢
相反個法國親戚就係我想讀嗰科grad

做嘢做到木人巷咁都係underpaid
有次check payscale
原來自己嘅本業喺自己想去嘅國家原來咁多需求

呢個世界唔係淨係得IT 醫護
老實講就算香港撈IT大部分都係地底泥
去speed dating俾人無視、人工又俾人壓榨
香港事實係好多專科人才、學術人才
有機會嘅應該盡力去一個會賞識你能力嘅地方發展
父母咁多年供書教學都唔係淨止想你做樓奴
佢地都會希望你嘅才能發揮到最大
為世界帶來新嘅改變

有時唔係話移民一定最好
如果你當香港先係理想嘅家
你年輕時出去闖、努力賺
一樣可以中年回流過世
香港人唔應該俾一個地方困住
呢個世界唔係得香港 有流動先有新機

岩呀

兩房不果都萬七八啦！你性幻想人哋同你一樣搵25k 阻你唔到，你用你嘅收入去諗人交$18000租咪戇鳩囉！

同意，後生無嘢輸，一定要搏

你點申請綠卡?

戶籍係為左奴役人而設

戶籍，又稱戶口，一種主要以戶為單位的人口管理方法，主要在中國大陸、台灣、韓國、日本和越南等漢字文化圈國家及地區使用，部份國家及地區後來逐漸廢止，目前全世界僅有中國、朝鮮和貝南三個國家仍保有嚴格的戶籍制度。

你應該講國籍先岩

萬8又好抵租喎，正常應該要2萬頭？

而家租講到就萬尾！同期新樓放租就平啲，同個業主keep好啲關係唔煩佢，唔會點加租

其實仲有個隱憂, 嚟緊兩年政府應該有大額財政赤字, 到時會唔會好似2003年咁停請公務員, 肥雞餐+減薪都未知!

今年無腦買都50%起啦！

大6佬唔買平價樓
1000萬樓下係碎銀

加拿大多藍絲

萬尾我都想租抵玩

Am730已經開始淡

見唔到新盤睇樓排到幾條街外? 選擇性失明?

施永青

不嬲好鐘意香港

同你差唔多，但細個唔會計幾多歲買樓，但會睇樓盤，目標係唐樓

然後見住個價係咁升，細個暑假做pt , 有個同事話佢，親戚投資劏房，當時我上司笑佢on9 ，點知依家劏房租金貴過當日我以前同事每月供款

老婆家姐十幾年前申請佢
正路出年就排到佢

我90年出世而家30歲，而香港法定退休年齡60歲，
一諗到買一個火柴盒單位要供到退休都供唔完就灰左，
仲要途中要求保佑千祈千祈唔好失業，唔好中年被裁，真係好難。

講決心又黎咩「要努力先見到希望」個啲slogan?

得係得，人係理性既 去到外國之前都會諗下自己去到點生存，真係去農場揸牛奶咩唔好咁多ff咩外國做基層都有美好生活啦

3大畢業都未夠，起碼有返個專業資格 先叫有啲bargaining power

而本身係香港有呢啲資格既人，係香港已經見到曙光登上中產之路，更加唔捨得走。你可能都未係好明白呢個社會啲人諗咩，當係入左呢個game, 爬到一半你就唔會咁易就離開。

未有能力買姐

去邊?bay area ? 我都準備回流

你做咩corp
bb

yeah
本身係加拿大讀it
香港又做咗十幾年it security
希望入到silicon valley做

大陸佬唔會買10年以上的樓，除非係藍籌豪宅

其實都係嫁
所以無工無咩前途 個人又唔叻又無父母幹 靠呼吸plan死供嗰啲我真心覺得無謂 咁就一世

而家得返個d靠屋企上車嘅人有誘因買樓
如果我有本事30歲之前變到個首期出嚟
我唔會諗住將個筆錢投入去間屋仔

無論係性價比角度定係投資角度都係唔聰明既決定

你就好啦, 應該唔難揾工

其實冇你諗到「咁就一世」咁灰既
你今日供2皮野，十年後又係供2皮野

你人工會加架嘛

係會加 但你最黃金嘅時候拎曬嚟番工供樓
人生觀唔同囉 我自己做緊專業 買得起供得起都無依個打算 買下股票買下外地樓好過

佢地對有樓人士第一句就係恭喜

我心諗恭起你條撚咩

無耐前十幾萬首期都買到四小龍

貼倉睇過贏左幾多？
原來個本得十萬八萬，升100%都唔夠交租

(當然基本十幾廿萬港幣存款) 走唔走根同能力, 無咩必然關係.

有人有幾千萬或Doctor 學歷都唔會移民.
佢地只會不斷給自己好多借口.

以前D人得單程機票,2-3個月洗費就走去半工讀.
拿埋visa. 仲係外國搵到唔錯既工.

有D人working Holiday .work work 下搵埋長工移鬼埋民.

所謂決心. 不如話有無勇氣, 去面對生疏既環境.
勇於重新開始新生活. 當然唔係好多有咁既勇氣膽量.

究竟自己係米有決心移民.應該問下自己.
對香港未來係米有信心.(有信心米留)
無信心, 情況係米更加惡劣.
會既=> 咁係咩野情況, 到唔走唔得???
不過又多一個音樂椅問題. 可能到你決定走已經走唔到.

好似東德,同上海給中共軍管治事件.
好多有學歷,有錢既人走唔到. (結果....)
當然好多人話唔會既.
不過現實係雜總VS侵侵, 兩個不斷開turbo.
情況可以去到超乎想像.

2047仲係唔係你都唔知
呀豪老母已經示範左佢係咩人

係呀係呀好多沽樓潮
快啲買啦仆街

唔洗啦,01放風下年取消bno支籍
+香港永久居民身份證

呢類咁emotional既comment真係累死人

其實又唔係冇計, BNO可以取消但英國亦可以俾你再申請, 即係你取消過有record都可以去到英國再攞多次, 支那都吹你唔脹架!

歷史不斷重現.

如果依家中共領導人係理性.
今日就唔會咁多人想走.

幾年既話，你d息仲貴啦

大陸買家其實少過香港人好多，同埋佢地買新樓同豪宅多

我相信香港庫房好快有唔同途徑俾大陸吸埋

又有道理

而家條街真係多左好多賣樓街招

本身啲人覺得租樓幫人供樓好唔抵，
而家係諗隨時走人租樓就算

ching講得無錯
宜家嘅情況就好似2019年6月之前，大部分連登仔睇連登都以為6月9號係一個普通嘅遊行，連d post都唔會禁入去睇
我都係其中一個
宜家大家都唔知道原來呢個世界變得咁快

香港有咩文化出晒名文化沙漠
地理？ 咁細嘅地方

自己嘅文化都唔了解
仲好意思大大聲話香港冇文化

你咁了解，你留低啦
香港好需要你

中共先至係文化沙漠